[ 召喚IT人 ] 成立人民議會既可行方法

簡介：
現今網絡既發展，令全民議政變得可行。以前既話，搞個全民公投成本好大，但依家上網就搞得掂，可以話連登係一個微型既議會。如果有個App/website，每個人都可以提出議案，全民議政，全民公投。
以下內容都係初步構思階段

目的：
建立直接民主制既類政府
削弱現有政府既認受性, 權威
更方便收集民意

流程：
每個人每日最多可以發起一個草議議案，需要一星期內，有足夠人數聯署先可以成為正式議案
草議議案必須符合基本原則（類似憲法）先可以成為正式議案
正式議案需要在一個月內，過總人數三份之一同意先可以通過
如果議案會涉及/影響已通過既議案，必須要標明該議案既編號
如果要否決已通過議案，需提出新議案作否決
如果同時有相對立既兩項議案，則必須要全體會員過半數同意才能夠通過
在正式通過之前，發起人有權隨時撤回議案

申請會員方式既建議：
1. 綁定香港電話，並需要認證 （比較方便）
2. 綁定香港身份證，甚至需要有身份證既相 （比較嚴格）

功能：
有分正式議案區，草議議案區，同埋已經通過左既議案區
入到去，會見到一堆顯示議案標題既list, click入去會見到議案既具體內容，發起人可以留言進行解釋，加入註解
只有同意票，無反對票，但投票後可以取消
無討論區功能

修改基本原則(憲法)既建議：
不能夠修改/影響核心基本原則
需要有全體會員三份之二同意才能通過

限制：
人民議會既公權力在於人民，越多人認同，議會既認受性就越大
網絡攻擊，可能癱瘓左整個議會
議案缺乏約束力，但能夠反映民意

之後方向：
進一步剝削政府公權力，例如罷交稅
成立民間機構取代部分政府功能
人民議會聯合民間機構運作，逐步取代現有政府

現召喚各位巴絲商議大計，傾下議會要點樣run，要點樣改良，同埋起草基本原則

同埋召喚IT人傾下要點整，我地目前需要
backend developers
App & web frontend developers
security
UI/UX designers
其他
有興趣既可以tg我

難度應該唔高，希望各位巴絲都可以出一份力
如果有需要，甚至可以眾籌
大家有意見可以講，我之後會收集意見，整理好再出post

入黎了解真相

［整合］聽日早上7點 光復大埔何郭佩珍中學

一定要搵個大家都信得個既發起人

就算信得過發起人，Ｄ資料既加密都好重要，最驚就係比哂D資料對家，然後用Ｄ資料捉哂你地（莫須有）

同埋如果係香港境內，警犬一問電訊商拎資料都係死（唔知有無權）

如果有心人想做，我都無所謂
因為我都想見到議會出世

概念係好, 但好危險
Good Concept, but Dangerous

危險係在於？

申請會員方式既建議：
1. 綁定香港電話，並需要認證 （比較方便）

有心人購買大量太空卡可以改變或操控投票結果
Anyone can buy a lot prepaid card to control the result

空氣推比IT人

呢個真，仲諗緊點認證

推

事前點做有咩意思
你做完冇人理你已經完

有得諗

所以我打算係唔同平台出post搵人
可能八大
同埋定期公布我地進展
唔會去到整完先講
因為議會規則都要有足夠人agree 先得

太子站殺人犯

1669 鍾國恩 警長
48958 李彼得 高級警員
54538 張文麟 高級警員
58248 梁智顯 高級警員
52080 張達雄 高級警員
8692 嚴偉光 輔警

太子站受傷細路，HK id# R772297(3)，請傳開揾議員及屋企人，好似係15歲，依家係廣華醫院

push

幫推